**2773. – Rhinanthus minor** Ehrh. (ALECTOROLOPHUS MINOR Wimm.). – Plante annuelle de 5-50 cm, glabre ou presque glabre, à tige effilée, simple ou rameuse, à feuilles intercalées entre la ramification supérieur et l'épi nulles ou 1-2 paires ; //feuilles oblongues-lancéolées ou lancéolées, crénelées-dentées ; //bractées glabres, vertes ou rougeâtres, rhomboïdes-triangulaires, atténuées, à dents inégales, aiguës ou les inférieurs aristées ; calice glabre ; corolle jaune, longue de 10-15 mm, non ou peu accrescente, à //tube droit, à lèvres écartées, et à gorge ouverte ; dents du casque très courtes, ovales-arrondies, //d'un jaune pâle.
Varie à// //plante basse à feuilles linéaires ou linéaires-lancéolées, avec tige rameuse inférieurement (R. monticola Lamot. : en Auvergne) ou simple et corolle très accrescente (R. perrieri Chah. : en Savoie).
Prés et pâturages, dans toute la France. – Europe entière ; Amérique septentrionale. = Mai-août.